法武肺死亡率17% 高流感近三倍

節錄

法武肺死亡率17% 高流感近三倍

■印度有人製作武肺病毒蛋糕諷刺致命病毒。

質疑武漢肺炎抗疫措施的人，常指一年死於季節性流感的人更多，不值得為武肺限制活動封城。但法國一項研究顯示，武肺死亡率差不多是流感的三倍。

相關新聞：美批出莫德納全球第一針 九成人接種後疼痛 專家關注副作用
這項由法國國家健康與醫學研究院和第戎大學領導的研究，比較當地今年3至4月武肺首波疫情逾8.9萬入院武肺病人，以及前年12月至去年2月逾4.5萬入院流感病人的數據，指前者有16.9%人死亡，後者則是。。。。。。。。。。。

研究員指2018至19年流感季節已是法國近五年最致命，相比武肺還是差了一大截，並指流感入院數字少武肺約一半，或因民眾之前感染過流感和接種過疫苗，有一定免疫力。但該研究顯示18歲以下兒童染武肺入院率。。。。。。。。。。

相關新聞：彭斯直播接種增公眾信心

母染疫嬰兒有抗體

另外，新加坡一項對當地16名感染武肺孕婦的小型研究顯示，孕婦染疫後病情相對於一般人。。。。。。。。。。。

法新社/路透社

咁至係架嘛
0.x無人驚

好多無症狀感染者，其實感染人數係低估，死亡率就變相高咗

你講流感？

尋日先話瑞典放任唔理死亡率先2%
有冇差咁遠

jUsT a fLu~~losor 甘都驚

push

1999